```{role} latexlogo
```
```{role} tttexlogo
```
# Existe-t-il des méthodes d'installation simples de fichiers ?

Quelques cas proposent des solutions où peuvent être contournés la plupart des problèmes d'installation :

- si vous êtes un utilisateur de `MiKTeX`, son {doc}`système de gestion d'extension </6_distributions/installation/miktex>` peut généralement vous aider ;
- de même, si vous êtes un utilisateur de {tttexlogo}`TeX` `Live`, {doc}`TeX Live manager </6_distributions/installation/texlive>` peut généralement vous aider ;
- enfin, l'extension qui vous intéresse existe peut-être déjà sous forme de fichier ZIP formaté pour permettre une {doc}`installation directe </5_fichiers/tds/installer_a_partir_d_un_fichier_zip2>`.

______________________________________________________________________

*Source :* {faquk}`Shortcuts to installing files <FAQ-inst-scut>`

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX,installer un package LaTeX,installer une extension LaTeX
```
